<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Aprendiendo a programar con R</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Aprendiendo a programar con R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>De qu칠 hablamos cuando hablamos</title>
      <link>/post/de-que-hablamos/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/de-que-hablamos/</guid>
      <description>An치lisis y limpeza de textos.Hola Ameyalli 游땕, 쯔lguna vez te has preguntado de qu칠 hablamos cuando hablamos?, 쯛abr치 alguna palabra que m치s utilizas?
Bueno pues en este proyecto analizaremos nuestra conversaci칩n (que emoci칩n) para tratar de identificar de qu칠 es de lo que m치s hablamos, si usamos alguna palabra con mayor frecuencia, o bueno realmente buscaremos si sale algo interesante gg.
Antes de pasar al ejercicio te quiero platicar que el an치lisis de textos tiene muchas aplicaciones, por ejemplo qu칠 diran los comentarios de las fotos de IG de una marca, o los comentarios de FB en un post publicitario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conociendo nuestras herramientas</title>
      <link>/post/conociendo-nuestras-herramientas/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/conociendo-nuestras-herramientas/</guid>
      <description>Conociendo RStudio.Una vez que abramos RStudio veremos algo parecido a lo siguiente:
La secci칩n marcada con el n칰mero 1, es donde estar치n nuestros scripts esto es los archivos que contendr치n nuestras programas/an치lisis de R.
La secci칩n marcada con el n칰mero 2 tiene el ambiente de nuestra sesi칩n, es decir las variables que vayamos creando y algunos calculos que vamos a ir almacenando.
La secci칩n n칰mero 3 corresponde a la consola de R, ah칤 podemos escribir c칩digo de R directamente y sera evaluado sin ser almacenado en ning칰n lado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primero lo primero</title>
      <link>/post/primero-lo-primero/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/primero-lo-primero/</guid>
      <description>Instalando todo lo necesario.Hola Ameyalli 游땕, antes que otra cosa, lo primero que har치s ser치 instalar R y RStudio.
쯇ero qu칠 es R y qu칠 es RStudio?R es un lenguaje de programaci칩n de c칩digo abierto, es decir que es gratis (yeiii), que est치 dise침ado para c칩mputo estad칤stico, por ello es un lenguaje muy popular para temas de an치lisis de datos.
R es el lenguaje n칰mero 14 (en agosto 2021) en cuanto a popularidad, esto de acuerdo a un ranking llamado TIOBE y adem치s est치 dentro de los 10 lenguajes de programaci칩n mejor pagados 游땔, te invito a ver este video donde lo mencionan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
